[正視聽] 快閃文化需糾正 無啦啦開乜花

首先 由6月至今 的確係好多快閃行動初時係成功的

因為我地每次嘅行動都有新元素
由打陣地戰 > 半遊擊戰 > 機場戰 > 五區戰 > 遊擊戰 > 八區至十八區戰

快閃出現嘅策略 初時都係有成效的
問題係呢加我見到有人亂call 開花同三罷
真係非常不理想

因為班狗好明顯已經有不同策略
如包圍網 濫捕 做鬼等不同戰術去應對我地

當初我地打十八區原因係因為陣地已經比人破解
所以為咗 不受傷 不被捕 不流血 轉打遊擊同十八區

但呢加已經比人破哂策略
竟然仲有人 call 1110開花?

反而1111朝早開花有諗頭 因為有新元素
未試過朝早開花

Call 快閃的人係要有腦的 係要有策略的
唔係鳩噏嘅

支持1111開花 (記得不是罷工)
支持搞工會組織
支持新元素快閃行動

絕不支持鳩噏嘅不負責任活動

[求求大家幫我推推］10/11重要活動！！

***眾籌***
唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先58%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做)

推

推
有錢出錢有力出大尸

喺入面推呀

可改善

部分市民應學習接受養兵及練兵

最憎鳩噏完見冇人又要屌香港人善忘乜乜柒柒

更需要及更重要係用兵之人

呢啲我會叫做悔氣撚
其實同亂開花係有關係的
我上一個post 都有分析過

但老實講 一場精心策劃嘅行動或罷工係需要時間的

自推一萬次

認同說法 但罷工或者開花都唔會多人

低B啲講,悟空出元氣彈都需要時間啦
儲唔夠能量就放出去咪盞玩死自己

1111罷工！

有無人覺得香港無希望好想死？

我覺得太多人心態唔似打仗
一句報仇就吹雞出黎
除咗爛仔打交我諗唔到咩人會咁做

真係「有人要送頭」嘅行動係應該要有「實質效果同目標」。 所有前線手足其實「絕對不應」參加「無切實目標同效果」行動胡亂冒險送頭。

多唔多人好多原因
策略上可以調節

但一期一鳩噏
完全無時間調節就非常不可取

頻道:
公海:

九龍西分區:

九龍東分區:

新界東分區:

新界西北分區:

新界南分區:

港島西分區:

港島東分區:

港島南分區:

上水分區:

車隊:

前線幾時參加要自決
但請每次都有計劃
不論前和勇乜都好 計劃好重要

我理解點解佢地會咁做
想做嘢又驚道氣會無咗好正常
但請相信香港人 我地要更多計劃
而非更多突發

自推 好重要

組織工會 全民罷工
1111唔係真大三罷

巴打 見到出邊個個
係又三罷 唔係又三罷真係好氣餒
到真係call 三罷嘅時候 會出事

自推

如果聽人罷工成效唔好ge話，d悔氣燃又會係到屌香港人

大家推埋呢個post
11.11 唔係三罷，係開花

呢樣真係好大嘅問題黎
大家真係要有意識三罷絕對唔係一件容易嘅事黎

之前連登時事台風氣係，
你一叫佢糾正，
佢就話你分化/和理非，
總之要無限相信前線，
毫無討論空間。

相信前線唔係問題
問題係到之後無人出又響度屌其他前線/和理非唔出
係非常之大嘅問題
當然有部份係三毛 分化撚
但最怕有部份巴絲比佢地搞到分化/悔氣埋一份

依家完全唔係快閃
非快閃嘅其中一個問題係，
班狗可以好有條理咁規劃好晒plan a b c
而我哋就算有時間傾去準備，
到咗現場實行就會發覺不如理想

真係要諗諗方法令靈活性大啲

1110開花
聽都冇撚聽過
藍屍搞架？

一早起身幾個開花post,都on9

所以更要計劃得一次比一次更好
個人覺得聽日個快閃行動其實幾好
一黎返工時間 二黎朝早行動我都想睇下班狗有咩效果

就係呢個問題啦 巴打
太多突發 太多以為自己講左就有人做嘅post
搞到日後動員 甚至聽日都會少咗人

push

最驚狼來了故事發生

其實已經發生緊 由開始少人出黎嘅時候

好似講左好耐架啦

Push

係1110 即係今日竟然有人call 開花

快閃商場

其實前兩三日已經見過，不過無人推

屌 你唔去咪唔好去囉
搞乜撚野分化
如果11月11無人出，你又咪係縮返入老母西到

成撚日都話不分化不割，你條仆街就係人版
唔好解釋咁多乜撚野無文宣 好鬼，唔撚想聽

巴打 我唔係想搞分化
只係想叫啲亂call 三罷同快閃嘅人諗下後果
如果連分化撚都唔割席 你可以諗下日後會發展成點

但今日開花係想整黨鐵，等佢聽日冇咁大機會開到車

係難聽 但都要講
因為好重要
要諗下到底點解會人少 點解最近啲行動被捕人數多
要諗新方法 而唔係令數字上升 比對家笑我地係被捕師

lihkg many 9upper aircon strategist

其實只要多啲人入工會，到真大三罷自然有人支持罷工啦，因為有工會back up罷工唔會俾公司秋後算帳。所以唔駛咁介意依家係唔係大三罷，聽日早上照做野就得。

你地入咗工會tg group未?

btw 巴打 懷疑你睇錯
我係講緊今日 (1110) 而唔係1111

推 入工會 組織工會

Agger

講過好多次
開花要多人就要有明確目標

要裝修就快閃 而唔係係開花個時做
因為開花=話比班狗聽幾時做野

無錯 簡單啲講即係要有計劃

真心覺得有好多不負責任嘅人

情況如下：
一有大事發生> 正式宣佈立即開花
臨到禮拜五左右見冇文宣>立即開花
禮拜日>屌休息撚>又宣布開花

如果一場仗係咁樣打
我敢講我地完全冇好處
打仗冇戰略冇檢討冇計謀
報仇嘅心再強都起唔到作用

我自己本身要返工 唔射波點開花
11.11你當係三罷預演 唔夠膽罷若果見到11.11多人嚮應都會增強信心之後去罷

巴打我講緊今日
1111我都支持的 三罷我都支持要按步就班
但今日call 開花嘅人唔知咩心態

同人講我喺邊度犯法，你黎拉我啦。咁on9

我只係眼見身邊嘅人由場場出
變到隔星期出

每星期放一次細技 不如兩個禮拜時間放一次大技
每都都R春袋 無目的 狗都傷唔到
唔明想開黎做乜

最大重點就係唔夠人嘅時候又屌人唔出黎

巴打請自決 我唔會叫人唔好出
始終大家意願
但希望搞手唔好導致民眾有心態覺得
「人少咗 悔氣撚」
快閃有佢嘅意義 而非洩憤之用
係我呢個post最大重點

突然開花真係好危險

手足自決，但自己要有獨立思考同分析

習曱甴

可以出 但要預唔會好大型 太突然

Support

最近啲開花真係好傷
好似返返去以前打陣地咁
雖然好多話9拉charge唔入
但48個鐘都夠死啦
係時候改變

我明有手足會覺得道氣頂住頂住
要做返啲野先得嘅心態
但要理解 如果想對政權真係有影響
單靠呢啲R春袋式開花真係唔足夠

今日大家養足精神，聽日先出氣

無錯啊巴打
重復性開花無一次係成功
正如我地71後返去立法會嘅行動多數都出事
我指嘅計劃 唔係話要plan 到實一實要做乜要做乜
最基本要有一個目標先
呢加單純只係佔路 被捕
對運動發展有負面作用

我始終覺得要有計劃，但點樣實行而唔變預約被捕，好考學問。

又會話香港人好善忘

Tui

所以個人覺得 未來係會有亦都係需要有一段日子
比不同工會落地區組織手足入會的
呢加目標太散亂
好似101第一位手足中槍咁
唔知大家仲記唔記得 我就仲嬲緊
我只希望大家嘅憤怒唔好轉化做一日行動就完結

都係果句 做工會組織要比任何人都更憤怒先做到
你問返我 612 616 71 101中槍同學
831死亡列車 721元朗鄉黑 我仲記憶如新
香港人絕對唔善忘 反而呢加每日都有人屌人善忘果班郁下手仲無記性

聽朝啦

自發行動] 極緊急 三罷民意調查

阻你小小時間幫手做問卷同埋推post唔該哂

快閃係小隊形式突擊
而唔係同敵人講定會係邊到打
開花根本係陣地戰 仲要臨時拉夫 唔夠人數

行申：打gta online戰術

非常認同，要有進有退

我理解 我明大家都好嬲好唔開心
但係excuse me 而家係打緊仗
每一步都好重要 每一個錯誤都會做成好嚴重嘅傷亡
希望多啲人理性啲 評估過所有行動嘅目的 成效同風險先吹雞

快閃

Yup

心態正確

無錯 我地每一步行動 都可能導致當日有手足被捕
呢個絕對係一個大問題
當手足被捕人數越多
我地日後嘅人數出黎只會越少
網絡年代 每個人都可以做軍師
呢樣野係好危險的
要打策略 必需要有一個夠醒 夠經驗的人

大家情緒唔穩定 好難保持理性
我身邊就有朋友每次都話「又有人吹雞喇 如果唔出嘅話好對唔住手足 好似賣咗佢地咁」
然後我睇完嗰啲吹雞Post全部都係情感勒索 並無指出出去嘅目的同埋有咩意義
叫人出去嘅論據只係「我地要報仇！」「驚就唔好學人搞革命！」「唔好咁善忘！」

我唔係想話呢啲人係鬼 可能真係手足好嬲好想做啲嘢
但係嘢唔一定要即刻做
打仗目的係贏 唔係出手快
當然出手快 先發制人就會贏到
但係係武力不對等嘅情況 我地急吹雞 無籌備係一樣好risky嘅事
要三思啊

認同 所以我開過咁多個post
都係講緊要計劃 要有目的嘅做法
如果你問我自己我最好嘅諗法就係組織三罷
新舊工會不停落區收會員
行業制定策略 搵外援嘅搵外援 巴士佬嘅按章工作
金融IT 搵機會破壞 server 等等嘅方針

開花唔係唔好 但有時我真係落到去都唔知做緊乜
所以希望大家要有呢個意識

如果真係想搞快閃 可參考1105嘅行動
個人覺得呢個方針係需要人手去安排及策劃的
而成效比起就咁鳩call 係有作用

Push
我地有主動嘅優勢
通常幾時搞、邊到搞都係我地決定
但同一件事重複幾次就變咗班曱甴熟門熟路失去優勢
所以我地一定要keep住變化先保持到優勢

好同意

pish

認同
策略一直不變 只會導致我地越危險

推！

快閃同開花嚴格嚟講性質唔係一樣
有日程表嘅䦕花
同真快閃
係兩種唔同嘅活動

但呢加已經比人破哂策略?

嚴格上黎講當然好大分別
但呢加好多人用快閃嘅方式黎開花
只會減弱快閃同開花嘅力量

有錯請指正

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母

朝早開花係一個轉型嘅例子
好過每次有大事發生後都話好嬲聽日開花
無人出黎香港已死呢啲講法
可睇下聽日咩情況

點都要試下

我個人幾期待聽日開花同成效

想罷工成功嘅同我入黎

自推一萬次再一萬次

自推 超重要post

P牌推唔郁

陣地又唔比
開花又唔比？
咁你不如轉軚支持警甴好過

巴打請睇內文
比唔比唔係我決定亦都唔係你決定
係由經驗所得
我講緊嘅係今日臨時開花
荃灣已經捉咗好多位手足
你如果知道嘅都可以答我
今日開花目的係咩? 點解明知聽朝有花開 今日仲要開花消耗戰力 係咪有咩策略? 定單純嘅鳩up?

早前都有巴打分析過 只要勇武比例多過狗 陣地戰係有成效的
所以唔存在咩比唔比嘅問題

明白大家都好憤怒好想立即行動去宣洩同施壓，但不同意係意氣一時及無詳細計劃同目標之下亂吹雞。無策略同唔夠時間文宣下，對前線手足保障不足，但警察就有策略地整體應對佈防，人數策略都輸，變相送頭。希望大家明白運動到就呢個階段要
繼續行之有效地行落去，一定要有組織有目標，亦希望大家叫得大家做手足，就真係要為大家既安危負責任，𣎴負責任地吹風可能影響好大，上次尖沙咀梳士巴利公園祈禱會可見一斑。新手初次留言，多多指教🙏🏻

On9

第一頁帶晒風向

巴打有道理
分段可以再多啲 一兩句一段
特別係每次嘅策略都必需要再進化
不能跟一次嘅模式
比如十八區嘅115 Guy Fawkes Night 可能會比重複 GFN/ 十八區開花更有效
一定要變通 我地唔可以假定班狗係白痴
佢地係有腦的

巴打 我出嘅post 我都係諗過度過先出
真係發現問題所作 想成場運動有改善
樓上都有幾位巴打有屌過我
我都一一回應
如果有錯請指正

推 要諗清楚行動目的

推 重點

冇和理飛人數backup , 開花只會累左勇武俾人拉
認真 唔好亂叫人開花

快閃無需預告

要創新先令更多人出嚟，俾到希望佢哋

無錯 要理解 和理非係和理非
未必會出高風險活動
呢一點 點屌都無用 佢唔出就唔出
點令更多人出係重點

其實岩，屌你老母
無斷斷開花做咩春

但需策略
正如當一個工會超多人超勁嘅時候
佢無需預告 只要一出聲就可以動員幾千幾萬人
因為工會本身已經係一個策略同手段

此其一
一黎可以挑戰對方
二黎可以令更多人出黎
係難的 但一定要向呢個方向諗

我唯一嘅希望 就係令到更多人出黎
而唔係一次比一次少人出

應該攻其不備，但而家警察做晒部署都仲開花
結果開花對社會破壞唔大，又增加被捕風險

攻其不備就要靠組織
係要花時間訂策略
而非訂一張文宣圖 上連登開post講一句 聽日開花就完
要做一個負責任嘅搞手
每次都有手足搵命博

推，明白手足苦心，但希望手足識得分開花時機及成效
多謝眾手足

開花唔係好詞語。
應該call 商場和你唱 或者其他實際行動字眼，令和理非 /街坊聚人，有cover自然有人做野。
你睇番星期五晚，用全港追悼會，字眼清晰，和理非/街坊一齊出黎做野，落到街見到狗自然會轉mode屌狗，做cover。

開花呢個字跟本唔係清晰行動，聚唔到人。

呢加嘅開花策略接近無
策略上可以點訂 值得討論
比如係咪有多過一半商鋪關門 = 收隊走人?
係咪等防暴黎正面衝突?
好多策略可以反思可以諗
但呢加真係太少
多數一句開花就完 剩係用前線自決黎頭盔
如果真係前線自決 仲使佢地去call 開花咩

無錯 我有時見到大家嘅憤怒去左一日無效開花度
真係覺得好浪費

先和理集會 後突發開花 就會多和理非入
因為佢地已經出左黎

呢一個我會理解做黑暗兵法
當然有其可取之處
但都要小心 日後可能會導致和理非活動更少人出黎
呢一點要小心處理

冇話唔比佢走架wor
其實星期五已經係咁

以往都好多次係咁 嚴格上 92 93都係咁
呢一點要好好諗 亦都要睇活動係咩
好似星期五本身係悼周同學
去哂引戰放彈個人都覺得一半一半
因為有時唔知勇武想做乜
好多人以為自己佔下路 set下RB 就叫勇武
搞到和理非以為自己真係有人保護
點知有時變相係和理非用一個普通口罩頂住班防暴多

冇錯唔想見到手足俾狗打同拉

TM 比便衣挾左好多

要清楚講目的係做咩
一開波就裝修，和理非好難參加

其實未預備好係冇意思

糧食草咗未？
宣傳夠未？
工會成立咗幾日就會全面三罷係冇可能

香港人 報仇我地都好想
但呢場仗有排打
好可能十年八年
係咪預備多陣再三罷都等唔到呢？

仲有一啲行業好難罷
例如醫護、司機呢啲
傾好方案未？

同埋我覺得都要重新定義返
set RB 佔路 唔係叫勇武
裝修個人都覺得一半一半
只有真正打狗救人先叫勇武
呢一點都要更正返

唔理開花嘅目的係乜，起碼要有人數cover行動先。
響一個地方聚到一大班街坊。
行動派見到有機會自然行動。

重有乜野叫開花?
你商場要人可以叫18區商場shopping
你裝修可以叫18區裝修
你堵路可以叫18區和你塞
你遊行集會可以叫18區遊行集會
D人都唔知你開花定義係咩目標係咩
邊會有人出

巴打你呢個諗法好理想
但正正係因為唔知目的係做乜
和理非有部份人就唔會出黎 人數上會比較大差距
同埋如果近期有落場 都會覺得 人數上雖然講唔上係大流失
但比起幾個月前的確係少咗

正解 呢一樣嘢係最基本
未必要好 specific 講哂當日流程
但起碼都要有一定嘅目標
以及行動策略 最基本就夠
如果咁都無 其實係引唔到人出黎
就算引到 都係鳩鳩下咁企響度

所以咪話唔係用開花黎call街坊。
係用其他靜態行動黎做目的，call街坊。
和你sing又好，和你shop又好，和你摺又好，悼念會又好。
總之街坊行先，自然會有手足判斷形勢出現。

可以 但部份和理非會響有衝突嘅時候離開
只要把握好時間及情勢 呢一個方法係可取嘅
和你唱 和你行呢一類可取較大
悼念會就 有少部份人反映返 覺得唔尊重同有騎劫感覺
呢啲位要小心啲 同埋長久以後 會有機會有危機出現就係覺得
每次都有機會有衝突 正面發展就會令佢更勇
負面發展就會令佢地唔出 呢一個危機要考慮點拆

啲人以為十八區開花大撚晒，係唔係都亂call

有冇人可以話俾我知和理shop其實咩嚟，本身諗住今日開花但係同我預期完全唔一樣

要知道每次call 開花都會導致有人受傷/ 被捕
呢一點係非常之需要一個有遠見同負責任嘅人黎做
而唔係得個講字

塞商場 幫紅/ 黑店裝修
影響經濟及消費意欲

其實有沒咩具體方案
通常街既垃圾早一日已經比人清到沒哂

如果你覺得掉垃圾嘅話
我相信每棟大廈/ 屋邨都會有好多
街嘅就睇情況
有時垃圾房有啲大床鋪之類

想推

啱

比較擔心今日搞到太晏 聽日又咁早
兵力不足

此其一啦
唯有希望聽日真係搞得成
我知有啲巴打推咗好耐

敵方武器強人數少
我方武器弱人數多

長期對峙、18區開花改為定期活動，警賊有部署咪改為行街囉，鬆懈，咪咩囉。狼來了幾次，突然一次黎真嘅。

所以話，當今年輕人嘅堅韌同智慧係直得肯定嘅。

巴打 黎真之前 係要做足好好準備同培養
而唔係靠亂開花行動
最怕係狼來了到自己人

開花好多人都唔知乜黎
結果就唔夠人cover

我覺得應該朝朝KEEP 住和理返工
又可以塞, 又可以變相遊行, 點解唔KEEP 住做?

呢啲 佢地自己傾

正解
樓上都有巴打講過 開花呢樣嘢本身係無定義

和理返工呢樣係真心幾好的
係keep 到士氣

問題係好明顯有一部份人上連登開post
整張是但文宣圖就call 人做
就算一個人如果佢好有策略嘅又多人認同嘅其實都call 得
但問題係呢加真係好多亂突發 亂call

BTW, 究竟聽日係咪罷工同罷課!?
D 消息好混亂!

啲隻思路只係企道德高地屌人,另類左膠,
我都識玩啦,
例如我叫你全民唔交稅,
你唔肯,我就話你港豬,當手足係condom
但對件事根本無幫助,只係滿足屌人既口癮

有幾位好似搞手嘅巴打都有同返我講
聽日 不是三罷
而係朝早堵路 不合作運動等等
變相三罷 但唔係真正嘅罷工

休班有機會有得cam 工傷
只要佢啊頭寫佢當時係行動緊 就有機會可以cam 工傷
不過唔重要
如果殺一隻狗都係幾百萬 我地比得起

無錯 不論佢地真心定三毛
都真係好影響士氣的
與其屌人 不如諗下點做先更多人加入自己

推，必須正視

千祈唔好噴黑大銀幕同後鏡, 特別係D公共交通工具, 冇車搭好煩

推 不合作運動

我叫你唔好呀，我好鍾意返工同無償OT😡

預左
開花都要寫落日程真係笑撚死
咁樣咪姐係變相叫某部分人唔好出街姐

我都好鍾意
我仲鍾意每朝返工前幫自己果層清垃圾

策略上黎講 係一個問題黎
但我想講嘅重點唔係呢樣 呢樣值得再出post 討論
而係濫用開花呢樣嘢
導致到今日咁
明明乜都無做過 但損失咗幾十位手足
變相聽日會少人參與 係一個打擊黎
其實我個人係期待聽日 亦都覺得會搞得成

101

幫 手推

而家都唔會有人聽人講，
你唔跟佢果套你就係阿 SIR

全民三罷意向調查

推翻上去
正視聽

呢一樣嘢對日後聚人會變咗做危機

已做

推
唔係全日得閒推post

不流血唔啱！ 要見到對家既血肉汗！

巴打你有覺悟當然無問題
最怕有冷氣軍師call 完
比人打嘅係手足
跟住佢再屌和理非唔出黎
呢個套路見太多次啦

行程表係俾和理非睇，其他係快閃

唔好再set RB 暴露自己行蹤，次次一set 就引幾格狗車圍住咬人，搞掂就轉場喇

無目的開花=比機會黑警拉人

所有人都可以睇 從中分析
自己嘅角色定位
唔好話咩比邊個睇

其實如果當時情況 set 係無用嘅
就唔好 set 呢樣非必要

睇當時情況係做緊乜 / 想做乜先最重要
set 一次好多人力物力同時間

無錯
有時真係唔知做緊乜

好多人一齊鳩企
跟住又大逃亡

tui